%@P:exocorcp
%@Dif:2
On donne l'expression
\[A=\frac13+\frac14+\frac15\]
\begin{myenumerate}
  \item Calcule $A$.
  \item 
    \begin{enumerate}
    \item On remplace, dans l'expression $A$, une des deux additions par une multiplication. Donne les nouvelles expressions ainsi obtenues.
    \item Calcule ces expressions.
    \end{enumerate}
  \item
    \begin{enumerate}
    \item On remplace, dans l'expression $A$, une des deux additions par une multiplication et on place \og un jeu\fg\ de parenthèses : un symbole $\big($ et un symbole $\big)$. Construis ainsi deux nouvelles expressions différentes de toutes les précédentes.
    \item Calcule ces deux expressions.
    \end{enumerate}
\end{myenumerate}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
\setcounter{enumi}{1}
  \item 
    \begin{enumerate}
    \item On obtient
\[B=\frac13\times\frac14+\frac15\kern1cm\mbox{ et }\kern1cm C=\frac13+\frac14\times\frac15\]
    \end{enumerate}
  \item 
    \begin{enumerate}
    \item On obtient
\[D=\frac13\times\left(\frac14+\frac15\right)\kern1cm\mbox{ et }\kern1cm E=\left(\frac13+\frac14\right)\times\frac15\]
    \end{enumerate}
\end{myenumerate}